鄭林月娥感謝絕大部分市民配合政府防控措施，違規即屬犯罪

行政長官林鄭月娥感謝絕大部分市民配合政府為防疫採取的強制措施，強調政府會對違規情況嚴格執法。林鄭月娥重申，強制措施有必要性，亦有法律基礎，違規即屬犯罪，希望得到市民積極配合，以取得預期的成效。她表示，留意到在過去一周的四次『受限區域強制檢測』行動，絕大部分市民都充分合作，今早完成在麗港城第五座和第七座的行動，無發現居民未進行強制檢測，對市民的諒解和配合表示衷心感謝，政府各部門會繼續總結經驗，做好有關行動，務求減少對居民帶來的不便。

對昨晚有政府人員在執行限制與檢測宣告行動期間遇襲受傷，林鄭月娥譴責施襲者的暴力行為，指絕不能接受，強調政府執行檢測行動是為了保障公眾健康，如市民有疑問及意見，可通過不同途徑提出，不應惡意針對工作人員，更不可訴諸暴力。

工作人員惡意針對又點計數